{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non cần bổ sung vitamin d", "question": "Em sinh bé lúc được 35 tuần, bé chỉ có 2300gram. Nay bé đã được 1 tuần tuổi, mỗi lần cho bé bú sữa mẹ bằng bình (em chưa có sữa nhiều nên xin sữa mẹ của đứa em), em bé hay có tình trạng thở khò khè (nghe tiếng thở như rít lên), dễ bị sặc. Mong bác sĩ giúp em. Em đọc tài liệu thấy nói các bé sinh non và bú mẹ hoàn toàn sẽ bị thiếu vitamin D. Vậy em có thể tự bổ sung vitamin D cho bé không hay phải đi khám và có chỉ định của bác sĩ mới được bổ sung vitamin D cho bé ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám, có thể bé bị mềm sụn thanh quản.,Bé bú sữa mẹ nên bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,BS.CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non-can-bo-sung-vitamin-d/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe trẻ em", "question": "Chào bác sĩ,Cho tôi hỏi con tôi được 5 tháng nặng 5kg3. Từ lúc mới sinh bé rất ít ngủ. Một ngày ngủ khoảng 2h. Mỗi lần ngủ 15phút. Ban đêm ngủ 8h. Có đi khám bác sĩ cho uống D3 và 1 số thuốc an thần và tiêu hóa mà không thấy đỡ. Bú thì ngày 3 lần. Không chịu bú. Hay đỗ mồ hôi đầu. Vậy con tôi thiếu chất gì. Tư vấn giúp tôi. Xin chân thành cám ơn nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Muốn biết thiếu chất gì thì phải xét nghiệm máu. Bạn cũng nên đọc thêm bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web bệnh viện để biết cách tập con tự ngủ.,Thân mến,BS.CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-tre-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay ngứa đầu và vùng cổ", "question": "Bé được gần 4 tuổi hay bị ngứa đầu và vùng cổ, mặc dù ngày nào cũng gội đầu. Trước khi đi ngủ và trong lúc ngủ bé gãi rất nhiều. Xin Bác sĩ tư vấn giúp.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cắt tóc ngắn cho bé, tắm gội cho bé bằng dung dịch tắm trị rôm sảy. Giữ cho môi trường thoáng mát, mặc quần áo rộng hút mồ hôi. Nhiệt độ phòng ngủ cần khoảng 24-26 độ.,Thân mến.,BS.CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-ngua-dau-va-vung-co/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kiết lỵ", "question": "Bé em lúc 1 tháng đi cầu phân đờm nhầy 7_10 lan/ngày Xn bị lỵ amip đieu tri Metronidazol,,enterogema, 20 ngày đi cầu 3,4lần/ngày mà phân còn đơm nhầy XN lại hét ròi nên em ngưng thuoc nhưng em nghi ngờ chưa hết nên XN lại lần nữa thì kén rất nhiều nên uống Metro và enterogema tiếp ,,bé đi cầu 3,4 lần và 3,4 lẩn tước ra quần nữa, phân đờm nhầy,, Em lo lam vì uống thuốc đắng nên giờ cho uống nướcnó cũng phun ra,,,sợ sau này không đút được gì,, bé giờ được 2 tháng,, bé bú mẹ hoàn toàn,,tháng lên 800 g,,,bé em XN lại nếu hết rồi mà phân còn đơm nhầy vậy em có cho uống thuốc tiếp không ah,,N", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên tự điều trị bệnh cho con. Nên đưa bé đi tái khám chuyên khoa tiêu hóa và tuân thủ điều trị của bác sĩ. Ngoài ra, bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì phân bình thường vẫn có thể hơi nhầy, không khô như phân bé bú sữa công thức và đi tiêu ngày 6-8 lần.,Thân mến.,BS.CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kiet-ly/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiêu phân nhầy có bọt lẫn nước.", "question": "Thưa bác sĩBé nhà em được 20 ngày, lúc sanh bé được 4100g. Bé đang bú sữa me. Mỗi lần bé đi tiêu đều bị xì hơi và bị són. Bé đi phân nhầy và kèm theo nhiều nước. Mỗi lần đi tiêu bé hay uốn người, quấy khóc nên hay mất ngủ, bé sanh mổ nên bé hay ọc sữa. Em sanh xong đi tiêu hay bị bón nên em ăn toàn đồ mát, bé đi tiêu lắc nhắc hơn 10 lần/ngày. em sợ bé bú sữa mẹ nên bị ảnh hưởng.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn lên cân tốt, bú tốt thì bạn có thể yên tâm. Bạn nên cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D.,Thân mến.,BS.CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tieu-phan-nhay-co-bot-lan-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Giấc ngủ của bé", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 3 tháng rồi mà ngủ hay giật mình, ngày ngủ 2 tiếng, 3 tiếng một, mà buổi tối thì cứ ngủ được 1 tiếng là dậy, đêm thì 1 h 2 h sáng mới ngủ. Bé nhà em cũng đang uống vitamin D. Em đang định cho bé dùng thực phẩm chức năng Soki Tium, em không biết là có an toàn với bé nhà em không. Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Tôi không có ý kiến gì đối với thực phẩm chức năng. Bạn nên đọc bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web bệnh viện để biết cách tập con tự ngủ.,Thân mến.,BS.CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/giac-ngu-cua-be-28548/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ăn nhanh có sao không bác sĩ ơi?", "question": "Bé nhà cháu được gần 1 tuổi. Bé cao 75cm, nặng 10,4kg. Hiện tại bé ăn ngày 3 bữa cháo đủ các nhóm dih dưỡng. bột, bú mẹ ngày 4 cữ. Bú thêm sữa ngoài lhi mẹ đi vắng. Bác sĩ cho cháu hỏi tầm tuổi như bé ăn như vậy đã đủ chưa? Còn một điều nữa là từ khi ăn dặm bé ăn rất nhanh, cứ bón bột và cháo là nuốt không cần nhai. Bữa ăn của bé có khi chưa đầy 5 phút liệu bé ăn như vậy có hại dạ dày không bác sĩ? (bé hiện có 10 răng khi cháu cho bé tập nhai những thức ăn thô hơn như bún, bánh cuốn bé lại nhai rất kĩ?) cháu rất băn khoăn không biết ăn nhanh như thế có ảnh hưởng đến sức khỏe của bé hay không.?Mong bác sĩ giải đáp?", "answer": "Em Phúc thân mến.,Cân nặng, chiều cao của con em là đạt chuẩn, để đánh giá phát triển tốt hay không, bé ăn đủ hay không, thì thể hiện chiểu cao, cân nặng, vận động, phát triển trí não…Nếu bé khỏe thì ăn uống dễ dàng, ăn nhanh, tiêu hóa tốt và ít bệnh tật. Khi bé có răng thì bé rất thích nhai, nên khi ăn em cũng tập cho bé ăn từ từ sẽ tốt cho hệ tiêu hóa hơn ăn nhanh, khi có răng tập cho bé ăn  thức ăn thô, không cần xay nhuyễn, hầm nhừ, mục đích để bé nhai, ăn chậm.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.   ,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-an-nhanh-co-sao-khong-bac-si-oi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài màu vàng, nhầy, có hạt trắng", "question": "Bé gái nhà mình 9.5 tháng, nặng 7.4kg. 1tuần nay bé xổ mũi, nghẹt mũi, uống thuốc hôm nay đã giảm. Nhưng 2 hôm nay bé đi ngoài ngày 2-3 lần màu vàng, nhầy, có hạt trắng. Có nên cho bé bổ sung kẻm nguyên tố và men tiêu hóa không. Cân nặng của bé như vậy có bị duy dinh dưỡng không? Bé bị dị ứng đạm sữa bò.", "answer": "Em Minh Đoan thân mến.,Khi bé sổ mũi là biểu hiện viêm hô hấp trên vài ngày sau nếu không giảm sẽ ho, và viêm phổi có thể xảy ra. Khi  bé bị bệnh thì hệ tiêu hóa cũng ảnh  hưởng nên ăn uống kém và hấp thu cũng giảm,  bé thường đi cầu phân sống, khi  ho đàm bé thường không có phản xạ khạt đàm mà nuốt luôn vào đường tiêu hóa, khi bị bệnh hệ tiêu hóa kém hấp thu nên dễ bị đi tiêu chảy. Nếu bé dị ứng sữa bò thì em,Vẫn tiếp tục duy trì nuôi con bằng sữa mẹ đến khi 2 tuổi, và tập cho bé ăn dặm ngoài sữa nên cho bé sử dụng các loại sữa đạm thủy phân thì sẽ tốt hơn có sự chỉ dẫn của BS. Hiện tại con em chưa suy dinh dưỡng.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.   ,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-mau-vang-nhay-co-hat-trang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1,5 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ ạ!Con em được 1,5 tháng tuổi. em tham khảo thấy ở giai đoạn này bé đã biết phản ứng với âm thanh hoặc gọi thì biết quay đầu. Xong bé nhà em thì chưa biết, chỉ khi nào có tiếng động cực lớn (vdu tiếng còi xe) thì mới giật mình. Vậy bác sĩ cho em hỏi bé có vấn đề gì về thonhs giác không ạ? Đồng thời chân tay bé đôi khi hay bị run run lúc thức và giật giật lúc ngủ. Triệu chứng như vậy có bình thường ở trẻ sơ sinh không ạ? Em trân trọng cảm ơn và rất mong được sự phản hồi của bác sĩ.", "answer": ",Chào chị Huyền,,,Trẻ 1,5 tháng thì thường chỉ có phản ứng với âm thanh lớn, chứ gọi biết quay đầu lại thì hơi sớm so với lứa tuổi này. Chị có thể thử phản ứng trẻ với âm thanh như lắc chuông, đồ chơi… và theo dõi thêm.Chị không nói rõ trẻ run, giật cụ thể như thế nào, trẻ có khóc thét không thời gian bao lâu, có tăng thêm hay giảm đi theo thời gian hay không…nên khó có thể trả lời cụ thể cho chị. ,,Thân mến,,BS. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-15-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng tuổi bị ngứa", "question": "Chào bác sĩ, Con em gái em nay được gần 6 tháng, tuy nhiên khoảng 1 tháng nay bé hay bị ngứa, em cứ thấy bé dùng tay gãi đầu rồi bụng và 2 bên đùi. Bé cào đến mức xước cả da đầu và da người, em sợ quá phải mang bao tay cho bé (vì bsi khuyen 6 tháng nên tháo bao tay để trẻ có thể linh động trong việc cầm nắm) nhưng bé vẫn khó chịu vì ngứa nên cứ gãi thườnng xuyên. Lúc 5 tháng 10 ngày em có cho bé khám ở bvien Tu Du co được BS cho 1 tuýp thuốc về sức nhưng vẫn không hết, Bé không sốt cũng không có dấu hiệu khó chịu, vẫn vui vẻ bình thường. Thấy con cứ cào và da nổi đỏ hết cả làm em xót qua.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đi khám chuyên khoa da liễu. Có thể bé bị dị ứng da. Nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn.,Thân mến,BS.CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-tuoi-bi-ngua/"}
